Fox Business：美國將再推新一輪經濟刺激措施 涉資1.5萬億美元

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（COVID-19）疫情衝擊美國經濟，外媒透露，美國白宮、國會官員和華爾街高階主管普遍達成共識，預期推出下1輪刺激措施，金額約1.5兆美元（約新台幣45.2兆元）。美股4大指數週一狂飆，道瓊大漲1627.46點，漲幅達7.73％。

據《Fox Business》報導，華爾街高管指稱，為遏止疫情而實施的封城措施等，白宮及國會官員普遍都認為需要更多支出，防止經濟陷入蕭條、大量失業和商業活動急遽下降；華爾街高管提到，另1輪刺激法案可能在5月中旬祭出，金額規模約1.5兆美元。

不過，白宮方面對時間安排保持沉默。美國總統的經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）週一表示，「如果我們需要更多，我們會要求更多，但先看看第1輪運作得如何。」

報導提到，目前尚不清楚任何可能的新刺激計劃的細節，但兩黨一致同意，可以通過延長稅收抵免和直接稅收的形式，將額外的錢轉移給個人，以及更多的資金來幫助小型企業；還可能包括刺激基礎設施支出。

報導指稱，週一晚些時候，可能的新刺激計劃消息已傳出去，這使股市上漲了約500點、道瓊工業平均指數收盤上漲逾1600點。有經濟學家表示，這些討論現象表明，政治界有越來越多地共識，在病毒肆虐下，不會有簡單或快速的解決方案來應對可能的經濟蕭條。

真係無限金錢 又萬五億

全世界留係屋企, 印銀紙就ok

仲洗咩打工 錢係咁印就得拉

美國好爽, 其實係咪可以純印錢, 等其他國家養佢地

升升升

直接印100萬憶推個市上40000點咪搞掂囉

印印印 印爆佢老味

唔番工淨印錢有冇得諗

工作就係幫手散錢（消費）

講真今次肺炎之下 只有研究藥物先可以解決到個問題
如果最終引發通脹 但肺炎仲未解決 到時仲慘

快極都要一年左右先有疫苗.....

係咪想打仗？

二戰加伊拉克戰爭有冇洗咁多錢

印銀紙要有足夠黃金儲備

但依家支國同美帝都唔理

又打劫窮人

咩年代呀 一早唔洗啦

黃金儲備？

你瞓左幾十年？

仆街咁都有得笑

金本位

人哋印美金係全世界其他人慘之嘛，你其他貨幣諗住印就變委內端拉

你估次次QE結果都一樣咩，今次如果都一樣 你好明顯要即時買樓啦
通脹唔洗升得多，幾個%都夠死，因為經濟衰退時間通脹係最麻煩，無得用加息黎解決

狂印錢無用
治標不治本

又印錢 熊軍投降鳥

美國係糧食、石油輸出國，印銀紙買返自己嘅嘢